穿同鄉會背心 稱借廁所被截 陳家珮助選團拉票 闖大廈爆粗打人

穿同鄉會背心 稱借廁所被截
陳家珮助選團拉票 闖大廈爆粗打人

頭條

【本報訊】銳意乘虛搶奪民主派議席的3名建制派直選候選人，昨在補選投票前打告急牌，但民主派指他們實際打抹黑戰攻擊對手，其中港島區候選人新民黨陳家珮稱同區民主派候選人區諾軒竄改其選舉廣告，向區發律師信及到廉署舉報。而陳的助選團亦被揭在地區拉票時以粗口辱罵及出手襲擊市民，而陳推說自己不知情。

記者：呂浩然

建制派昨日在香港福建社團聯會會所舉行告急記招，席間建制候選人大打告急牌催票，有份現身告急記招的陳家珮，日前以區諾軒向她發出的公開信中，將她的宣傳口號改成「捍衞人治，回歸黨性」，向區發出律師信，昨日再以區竄改她的選舉廣告涉違反《選舉（舞弊及非法行為）條例》，親自到廉署舉報區諾軒。

陳家珮助選團（左方）昨闖入均益大廈拉票被阻止，激動爆粗指罵街坊。互聯網

打抹黑戰 指區諾軒改口號

陳家珮昨於記招被追問舉報區一事，她解釋因其競選團隊看到區諾軒在其社交網站專頁竄改了她的選舉口號，覺得當中「好大問題」，於是徵詢法律意見後決定採取法律行動並到廉署報案，由於已向署方作出正式投訴，故不便再透露更多內容。

有記者追問陳家珮，區諾軒的行為是否確實構成違法問題。陳家珮復以已將事件交廉署處理避談，新民黨主席葉劉淑儀亦試圖為陳解圍，指《選舉（舞弊及非法行為）條例》正是針對候選人發放有誤導的訊息，並着記者不宜為某一方候選人作辯護。

陳家珮除向區發動抹黑攻勢，昨日有市民揭發一群穿上寫有「福州同鄉會」背心、為陳家珮宣傳的人士，在西營盤均益大廈以借廁所為由走入大廈範圍而遭到攔截，該群人士反責他人「搞事」，並以「×你老母×」、「死×街」等粗口辱罵街坊，更一度出手襲擊攔截者，導致一名市民的手提電話跌在地上。均益大廈法團的管理委員會昨已再發通告，表明沒收到任何有關在大廈內拉票的申請，強調在大廈內拉票屬違規行為。

陳家珮回應時推說，她不知道事件的前因後果，並已把事件交由競選團隊了解，亦未有就事件向受襲市民致歉。

區諾軒昨回應稱，陳家珮的律師信是由身兼行會成員的民建聯張國鈞的律師樓代為發出。他和團隊正諮詢法律意見，相信選民就事件會看到兩人態度和作風的分別。他又解釋，陳家珮日前向港島選民所發的「區諾軒七宗罪」電郵不符事實，寄語對手「選舉是一時，做人是一世」，毋須以抹黑攻擊對手。

公民黨黨魁楊岳橋昨稱，建制派報章不斷抹黑民主派候選人，反映建制陣營已經又亂又驚。他呼籲民主派支持者今日要一鼓作氣投票，相信明天民主派就能大勝歸來，而4名候選人為民主派的一啖氣，「要贏一條街，尾燈都見唔到」，「一票票、一巴巴車落建制派塊面」。

相關新聞

手無鐵票 司馬文籲建測界支持
頭條 5小時前

不滿區諾軒改圖寸「回歸黨性」陳家珮報ICAC
頭條 5小時前

網傳投票有錢收 鄭泳舜譴責
頭條 5小時前

建制催票 鄧家彪自比英雄樹
頭條 5小時前

【網民hot talk】泊停車場照抄？車主衰在無「入彪」
頭條 5小時前

遭橫額抹黑 范國威籲勿讓建制得利
頭條 5小時前

政府否認冷處理補選
頭條 5小時前

【蘋果照相機】總動員拉票
頭條 5小時前

盼泛民得勝 寄語港人抗極權余英時籲奪立會否決權：可「廢物利用」
頭條 5小時前

DQ補選之路
頭條 5小時前

梁錦松斥政客促派錢變相買票
頭條 5小時前

撐九巴14小時特別更 工聯會被轟
頭條 5小時前

港府爭取《國歌法》7月首讀
頭條 5小時前

今日投票 重奪DQ四席
頭條 5小時前

倒米